前彰化縣長魏明谷 出任中小企業信用保證基金董事長
2023-04-14
https://udn.com/news/story/7238/7098611
中小企業信用保證基金董事長長期懸缺，今（14）日宣布，經行政院核定後將由現任總統府國策顧問、前彰化縣長魏明谷擔任。魏明谷受訪表示，台灣是「中小企業的原鄉」，有97%企業是中小企，而中小信保基金提供它們所缺的資金，藉此達到安定社會、台灣經濟前進目標。 魏明谷受訪表示，台灣是「中小企業的原鄉」，有97%國內企業都是中小企，其特色就是較有韌性、面對國際局勢應變快速，而缺點就是資金不足，這也是中小信保基金要務，藉此達到安定社會、台灣經濟前進目標。 對於上任要務，魏明谷說，許多中小企、微型企業受到疫情影響面臨營業困境，而行政院日前通過「疫後特別條例」，其中有8,000億元將要協助中小企，將會是中小信保很重要任務。其次，中小信保也會致力於推動中小企低碳、智慧化轉型，讓產業可以節能減碳，跟上時代。 他也補充，彰化縣是中小企重鎮，自己擔任彰化縣長時，就有與中小信保基金共同推動「彰化縣幸福圓夢貸款」相對保證專案，協助彰化地區民眾取得創業及經營所需資金，所以與中小信保有許多合作，相當熟悉對方業務。 經濟部長王美花期許，了解中小企業需求的魏明谷董事長，能夠帶領中小信保基金配合政府疫後振興政策，深化地方關懷服務，讓信保資源能夠更進一步支持產業創新升級，邁向智慧化、低碳化生產的方向。 中小信保表示，魏明谷為大葉大學事業經濟研究所碩士，曾任彰化縣議會第13、14屆議員、立法院第五、六、八屆立法委員、彰化縣第17屆縣長、台灣自來水公司董事長及國策顧問，學經歷完整，非常具有管理經驗。 中小信保基金係政府捐助財團法人，設置目的在提供直接及間接信用保證，以協助中小企業取得融資，發展經濟。中小信保基金於民國1974年成立迄今49個年頭，累計協助超過70萬戶企業取得超過24兆融資，是企業融資的好幫手。 魏明谷